<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>梦的苇场</title>
    <link href="/2024/04/16/%E6%A2%A6%E7%9A%84%E8%8B%87%E5%9C%BA/"/>
    <url>/2024/04/16/%E6%A2%A6%E7%9A%84%E8%8B%87%E5%9C%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div align="center"><h2 id="梦的苇场"><a href="#梦的苇场" class="headerlink" title="梦的苇场"></a>梦的苇场</h2></div><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;阳光，阳光，洒在粼粼的水面上，肆意倾泻着光芒。在一片芦苇场，一缕白衣飘然在芦苇荡，惆怅，惆怅，是茫然无措的灵魂在寻找心的方向。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;空白的世界里，是唯一的白，她漫步在这里，感受着唯一的寂寞。她曾是一个抬头仰望星星的人。在一片长满青草的斜坡上，有一棵树冠顶着月亮长出星星的树，那个她曾生活的地方，是她拥有的唯一。她一个人斜靠在树旁，沉沉睡去……</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;醒来，微风轻拂她的脸庞，她躺在一片梦中的芦苇场，似一朵冒出的白花，洁白而无暇。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;簌簌沙沙，芦苇在飘荡，昏黄的阳光若隐若现，温暖而暧昧地拨动着她的心弦。缓缓起身，视线却被芦苇遮挡，阳光之下会是什么地方？她的心也在摇晃，轻轻地踩踏着地面走向阳光，只是向前走着，却也触碰不到身边的芦苇丛，却也走不完这苇场。除了那温暖的阳光，她不知道还是否有其他方向，但却也迷失在了苇场。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;今天，天空相比往常更加清澈湛蓝，她走在路上，除了她每个人都在惬意地享受着天的灿烂，风的温柔。她曾听过生命中拥有的灿烂，终究都将以寂寞来偿还，寂寞常伴，可似乎灿烂于她，从未慷慨地赠予。她的夜晚一人踟蹰路上的心情，不是波澜壮阔的海和天空中闪耀的星光，想起来的只是孤独和路长。那些曾经所谓珍惜的事，如今却也虚无飘渺，满是遗憾。合也无味，孤也无味，仅有孤独。流露脆弱的自取其辱，她不觉得会有人真正在在意自己的苦难，独处是她的高傲，也是她土崩瓦解心情的堡垒。复杂和矛盾，怀疑和谨慎，不敢轻易开口也不敢轻易接受。她这么独自走在路上，漫无目的地走在错综的道路上。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;她是一株被遗忘在角落的心啊，倾诉着整个世界的喧嚣，这一朵半途而废的花啊，绝望之后还是否会继续开放？</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;熙熙攘攘，人声嘈杂，午后，零稀的记忆破碎在午后，生命的律动定格在黄昏的前夕。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;疾驰而来的车辆，染红了她的白裙，也染红了天空的那一抹斜阳。空气在此刻停滞，变得黏稠窒息，尖叫和嘶吼在她耳边变得模糊不清，世界暗淡了下来……</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;再次来到芦苇场，再次迷失在芦苇荡，再次向往着阳光。死亡，死亡，或许还不应该死亡，尽管生活并没有多少光芒，也许仍有希望。如此吗？是这样吗？继续欺骗自己吗？或许应该就这样吧！她匆匆不停的步伐踏遍日月山河，漫天星光，却从未找到过彼方，无数次确信美好未来的她在此刻开始迟疑，放慢了追寻阳光的步伐。迷失吧，沉睡吧……</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一朵白花绽放在了芦苇场，是梦中唯一的白，不绚烂，不耀眼，只是一朵朴实无华的花，一朵洁白朴素的花。浸没在血色中，被随之而来的黑暗吞没，侵蚀。冷酷萧瑟恐惧的黑不给任何救赎的机会，仅有的那一片斜阳的光，也毫不宣昭任何回光返照的希望。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;啊，请轻轻抚摸她的脸庞，请轻轻牵住她的手，请轻轻吻向她的眼睛……</p><img src="image.png" alt="example1" width="800" height="500">]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文笔摘录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>文学</tag>
      
      <tag>散文</tag>
      
      <tag>超现实主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello Everyone!</title>
    <link href="/2024/04/15/hello-everyone/"/>
    <url>/2024/04/15/hello-everyone/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to my blog. I started the blog to urge myself to learn and improve, and to show my ideas to a wider audience. I will keep updating the content on the blog and if you have any questions, feel free to contact me on <a href="https://github.com/geotle77">github</a>.</p><h2 id="博客内容概述"><a href="#博客内容概述" class="headerlink" title="博客内容概述"></a>博客内容概述</h2><h3 id="学习笔记"><a href="#学习笔记" class="headerlink" title="学习笔记"></a>学习笔记</h3><p>我会持续更新我目前正在学习的内容和笔记，包括但不限于深度学习与大模型，计算机视觉和自然语言处理，微积分与线性代数以及一些简单的项目内容和课程作业。</p><p>项目地址: <a href="https://github.com/geotle77?tab=repositories">repository</a></p><h3 id="文笔摘录"><a href="#文笔摘录" class="headerlink" title="文笔摘录"></a>文笔摘录</h3><p>我比较喜欢写一些小文章，包括但不限于诗歌、小说和散文，也会同步更新到微信公众号上，目前正在迁移中，欢迎与我讨论。</p><p>微信公众号: <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gUtt2Or82wOiClnWNiatZg">article</a></p><h3 id="生活记录"><a href="#生活记录" class="headerlink" title="生活记录"></a>生活记录</h3><p>我会记录一些好玩的生活片段，同样包括但不限于旅游日志、生活琐事和所悟所想，分享是一种很好的生活调味剂，希望你会喜欢。</p><!-- add url to the category --><h3 id="故事点评"><a href="#故事点评" class="headerlink" title="故事点评"></a>故事点评</h3><p>我喜欢玩游戏和看电影，也许会做游戏点评或者影视点评，当然故事是不限题材的，任何艺术形式都可以是故事的载体，所以我乐于分享那些有趣的故事。目前先留个坑，还没想好点评什么。</p><!-- add url to the category -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
